* ¿Cuál de los siguientes enunciados son incorrectos acerca de la nomenclatura de una transacción?
a. Debe haber un código de versión. Este debe ser igual al número del pom.xml
b. Debe tener un código de entrono. Este código de entorno es de 2 caracteres.
c. Debe tener un código de transacción. Suele ir después de la letra y son 3 caracteres alfanuméricos.
d. Debe tener un código de país. Este código de país debe tener 2 caracteres.
e. Debe tener un código de aplicación, comúnmente conocido como UUAA y debe ser un código de 4 caracteres.
answer = a,b

* ¿Cuál de las siguientes preguntas son incorrectas sobre la nomenclatura de una transacción?
a.	Debe haber un país: debe tener 2 caracteres
b.	Ninguna
c.	Debe haber un código de aplicación, comúnmente conocido como UUAA: Debe ser un código de 4 caracteres
d.	Debe haber un número de versión. Este debe ser igual al número del pom.xml
answer = b

* ¿Para visualizar las dependencias de las transacciones, en qué lugar del proyecto me debo ubicar?
a. En cualquier ubicación.
b. En la transacción en específico
c. Debo estar en artifact
d. Debo estar en la librería
e. Debo estar en el POM
answer = e

* Para que una librería externa online, sea consumida por componente apx (lib, trx o job) es necesario:
a.	Declarar la visibilidad en la uuaa que lo invoque
b.	Declarar la visibilidad en la uuaa que pertenece la librería externa
c.	NA
d.	No es necesario declarar ninguna visibilidad
e.	Solo es necesario importar la librería desde apx-cli para usarla
answer = b

* Para el consumo de un servicio ASO desde una transacción APX es necesario realizar un perfilado:
a. Se perfila con la AAP de ASO
b. No es necesario perfilar
c. Ninguna de las anteriores
d. Se perfila con la AAP de APX
e. Se perfila con la AAP del servicio origen
answer = e

* Qué tag en el xml se utiliza para excluir el coverage?
a. sonar.exclusions
b. sonar.exclusions.coverage
c. sonar.coverage.exclusions
d. sonar.excliusions.coverage
e. exclusions.coverage
answer = c

* ¿Cuáles son los valores de las propiedades para el proxy que se dan de alta en la configuración de la aplicación (UUAA) para consumir servicios externos en APX?
a. defaultproxy
b. api.connector.proxy.username
c. proxyApxPeru
d. api.connector.proxy.hostname
e. api.connector.proxy.password
answer = a,c

* ¿Cuáles son las propiedades del proxy que se dan de Alta en la configuración de Seguridad (UUAA) para consumir servicios externos en APX? (múltiple elección)
a. api.connector.proxy.port
b. api.connector.proxy.username
c. api.connector.proxy.password
d. api.connector.proxy.hostname
e. api.connector.proxy.user
answer = b,c

* ¿Cuáles son las propiedades del proxy que se dan de Alta en la configuración de la Aplicación (UUAA) para consumir servicios externos en APX? (múltiple elección)
a. api.connector.proxy.hostname
b. api.connector.proxy.host
c. api.connector.proxy.password
d. api.connector.proxy.port
e. api.connector.proxy.username
answer = b,c,d,e

* Cuál es el porcentaje mínimo en Sonar para ambientes previos?
a. 95
b. 90
c. No hay porcentaje mínimo
d. 80
e. 90
answer = d

* En una Transacción APX estándar nueva, cuáles son los headers de ejecución que se deben de verificar y actualizar, antes de ejecutar dicha transacción?
a. Código de canal, código de lenguaje
b. Solo código de canal
c. Código de canal, código de transacción y usuario transaccional 
d. Solo código de lenguaje
e. Código de transacción y usuario transaccional
answer = c

* Los headers en APX necesarios para referir a una transacción específica son:
a. country-code y version-code
b. logical-transaction-code
c. logical-transaction-code, version-code, country-code
d. Ninguna
e. logical-transaction-code,version-code
answer = c

* Cuáles son las dos propiedades básicas que se necesitan para poder hacer uso del conector de servicios internos? (múltiple elección)
a. api.connector.<api_id>.uri
b. api.connector.<api_id>.url
c. api.connector.<api_id>.method
d. api.connector.<api_id>.invoke.type
e. api.connector.<api_id>.aso
answer = b,d

* ¿Cuáles son las dos propiedades básicas que se necesitan para poder hacer uso del conector de APIs al consumir servicios internos? (múltiple elección)
a. api.connector.Id.url
b. api.connector..host
c. api.connector..api
d. api.connector.id.invoke.type
e. api.connector..aso
answer = a,d

* cual es el aplicativo con el que se administra la seguridad en apx
a. chameleon
b. ksmkr002
answer = b

* ¿Cuál es el servicio de la Plataforma Ether, que permite almacenar certificados para que puedan ser usados por APX?
a. Lux Service
b. Chameleon Service
c. Certification Manager Service
d. Armadillo Service
e. Vault Service
answer = b

* ¿Cuál es el formato de Certificado que es soportado por el Servicio de Gestión de Servicios de Ether y es usado en APX?
a. .p12
b. .crt
c. .cer
d. .pm
e. .pem
answer = a

* Para visualizar los campos entrada o salida de una transacción APX, ¿cuál es el comando necesario en el APX CLI?
a. apx show in / out
b. apx show out / in
c. apx show ou / in
d. apx show int / out
e. apx show dep / in
answer = a

* Para crear un recurso en Ether de tipo transacción ¿Cuál sería la nomenclatura correcta?
a. create-account
b. onl_create_account
c. create_acount
d. trx_create_account
e. apx_cpnt-create-account
answer = b

* Indique cual recurso está mal escrito:
a. onl_recurso_1
b. lib_recurso_1
c. dto_recurso_1
d. bch_recurso_1
e. apx_recurso_1
answer = e

* Al consumir una API por internalApiConnector. ¿Cuál es la única excepción permitida?
a. RestException
b. SQLException
c. DuplicateKeyException
d. RestClientException
e. DataAccessException
answer = d

* ¿Cuál no es una Excepción de APX?
a. com.bbva.apx.exception.business.BusinessException
b. java.lang.NumberFormatException
c. com.bbva.apx.exception.db.DataIntegrityViolationException
d. java.io.IOException
e. org.springframework.web.client.RestClienException
f. IllegalAccesException
answer = b,d,f

* Indique que excepciones son permitidas en la Arquitectura APX:
a. BusinessException
b. DuplicateKeyException
c. NoResultException
d. Exception
answer = a,b,c

* Para actualizar la versión de Arquitectura APX en una aplicación obsoleta, ¿cuántos valores se deben modificar en el POM.XML?
a. 2
b. 3
c. 4
d. 0
e. 1
answer = a

* Las 3 dimensiones de APX son:
a. Preparación, cálculos y demanda
b. Pre entornos calidad y aceptación
c. Comunidad, base y salida
d. Desarrollo, test y producción
e. Definición, implementación y despliegue
answer = e

* las 3 dimensiones de apx 
a. Definición, Implementación y Despliegue
b. diseño, implementación y despliegue
c. preparación
d. comunica
e. desarrollo, test, producción
f. perfilado  
anwer = a

* ¿En qué lugar se dan de alta los mensajes de error que devuelve una transacción APX?
a. En la consola de operaciones APX
b. En el archivo properties de la librería
c. En el repositorio de artefactos
d. En la base de Datos de la aplicación
e. En la consola Ether
answer = a

* La invocación de una Trx APX se realiza mediante el método http:
a. POST
b. POST y GET
c. UPDATE, DELETE
d. PATCH
e. GET
answer = a

* ¿Cuál es el tipo Severity que se usan en APX para indicar que la transacción terminó con errores y realizará rollback?
a. Severity.EWR
b. Severity.ERR
c. Severity.ENR
d. Severity.ERROR_TRANSACTIONAL
e. Severity.ERROR_BUSINESS
answer = a

* Para evitar realizar un rollback en una transacción, es necesario:
a. Solo basta propagar un BusinessException
b. Declarar un setSeverity como Severity.EWR
c. Por defecto no realiza un rollback
d. Declarar el setSeverity como Severity.ENR
e. NA.
answer = d

* ¿Para qué se utiliza el método addAdvice(...)?
a. Para agregar dependencias al proyecto
b. Para escribir logs en Atenea
c. Para establecer errores funcionales definidos en la consola de operaciones
d. Para integrar una unidad de despliegue con otras capacidades en Ether
e. Para establecer una respuesta mock en los tests
answer = c

* Para la ejecución en local de APX, ¿en qué parte del pom principal se debe hacer cambios de ruta?
a. Versión
b. Name
c. Properties
d. Modules
e. Dependencies
answer = c

* En APX CLI ¿Cuántos tipos de parámetros existen?
a. 4
b. 5
c. 6
d. 2
e. 3
answer = a

* ¿Cuál es la utilidad de APX que permite consumir servicios internos desplegados dentro de la red del banco?
a. internalBuilderConnector
b. internalHTTPConnector
c. internalApiConnector
d. internalConnector
e. internalWebService
answer = c

* ¿Cuáles son los componentes de Arquitectura básicos, necesarios para que una Transacción APX funcione?
a. Solo runtime online
b. Runtime Online y Consola APX
c. Runtime Online, Base de datos y Consola APX
d. Runtime Online, Repositorio y Base de datos
e. Runtime Online, Repositorio, Base de datos y Consola APX
answer = e

* ¿En APX donde se aplica un proceso funcional ACID?
a. Librería interna
b. Transacción
c. Librería
d. DTO
e. Ninguna
answer = b

* ¿Cuáles son los artefactos básicos que se construyen para la implementación de transacción APX?
a. DTO, Transacción, Librería y Servicio
b. DTO, Transacción y Librería
c. Solo librería
d. DTO y Transacción
e. Transacción y Librería
answer = b

* El APIConnector tiene registrado un tiempo de respuesta de:
a. 6seg
b. 2seg
c. NA
d. 4seg
e. 5seg
answer = b

* Es recomendable llamar dos librerías de una transacción
a. Falso
b. Verdadero
answer = a

* ¿Cuáles son los tipos de invocación que se pueden configurar para hacer uso del conector de servicios internos? (múltiple elección)
a. api.connector.proxy.port
b. api.connector.proxy.username
c. api.connector.proxy.password
d. api.connector.proxy.hostname
e. api.connector.proxy.host
answer = a,e

* Para consumir servicios de semaas es necesario declarar los roles en:
a. apx-cli
b. ecs-cli
c. NA
answer = b

* ¿Cuál es el endpoint de la Arquitectura APX para ejecutar las transacciones?
a. RestService
b. PG RestService
c. GService
d. RestService
e. APXService
answer = b

* ¿Cuáles son los tipos de invocación que se pueden configurar para hacer uso del conector de APIs? (múltiple elección)
a. 2: Invocación con impersonalización
b. 0: Invocación simple (generica)
c. 2: Invocación ASO
d. 1: Invocación con impersonalización
e. 1: Invocación ASO
answer = a,b,e

* Para consumir un servicio por impersonalización que invoke type es necesario registrar en la consola
a. NA
b. 2
c. 3
d. 0
e. 1
answer = b

* que version de arquitectura apx son productivas
a. 7.1.1
b. 7.9.2
c. 7.12.1
d. 7.9.2
e. 8.x.x
answer = e

* cuál es el formato para la consulta en una base de datos
a. nombre_query_coneccion;
b. nombre_query = query_conection
c. query=conection; nombre_query
d. nombre_query = conection_nombre_query
e. conection = nombre_query ; query
answer = e

* Si se encuentra un problema en el entorno en vivo, ¿Qué tipo de rama de revisión debe crear?
Type: APX Online
a. Hotfix
b. Basic
c. Bugfix
d. Feature
e. Internal
answer = a

* Si se encuentra un problema en entornos previos, Qué tipo de rama de revisión debe crear?
a. Bugfix ó feature
b. solo bugfix
c. hotfix
d. solo feature
answer = b

* Cuando ejecutamos una malla para su ejecución, en qué estado inicia?
a. NO OK
b. STARTING
c. FAILED
d. SUCCESS
e. STALLED
answer = b

* Un proceso batch APX puede consumir un API external
a. FALSO
b. VERDADERO

* ¿Qué interface se utiliza para declarar un writer en un APX Batch?
a. ItemWriter
b. ItemProcess
c. ItemBatchWriter
d. CustomerItemWriter
answer = a

* Qué son el Reader, Process y Writer?
a. Son componentes del step de tipo tasklet
b. Son steps del job tasklet
c. Son steps del job
d. Son componentes del step de tipo chunk
e. Son steps del job chunk
answer = d

* Qué tipos de parámetros soporta un job APX?
a. Parámetros de Spring
b. Parámetros de la Consola Ether
c. Parámetros de la Consola de Operaciones APX
d. Parámetros de Java
e. APX Batch no soporta ningún parámetro
answer = a,c

* En qué tecnología está basado APX Batch?
a. Cobol
b. Go
c. Spring
d. Maven
e. Python
answer = c

* Qué herramientas utilizamos para llevar a producción una malla Control M?
a. Helix
b. One Support
c. Dimension
d. Control M
e. Todos
answer = a,c,d

* ¿Qué proceso en batch job realiza el commit?
¿En qué componente, se procesa el bloque de registros definidos por el límite del intervalo (commit)?
a. Process
b. Writer
c. Job
d. Reader
e. Step
answer = b

* ¿Qué interface de Spring Batch se usa en el writer para poder generar un archivo en FileX?
a. NA
b. MultiResourceItemWriter
c. FlatFileItemWriter
d. ItemWriter
e. FlatFileFooterCallback
answer = c

* Para la UUAA PAPX, ¿Cuál de los siguientes namespace sería lo correcto?
a. apx-batch-pe-papx-papxjr01-01-pe-de
b. apx-batch-pe-papx-papxrj01-01-pe-de
c. apx-batch-papx-papxjr01-01-pe-de
d. apx-batch-pe-papx-papxrj01-01-de
e. apx-batch-papx-papxrj01-01-pe-de
answer = a

* ¿Qué ruta de FileX se usa desde un apx batch para leer un archivo json?
a. /fichtemcomp/datent/
b. /fichtemcomp/datsal/
c. /fichtemcomp/datsal/pe
d. /fichtemcomp/datent/pe
e. /fichtemcomp/pe/datent
answer = a

* ¿Cuál es el comando de APX CLI para crear un job?
a. apx add mongo
b. apx add shell
c. apx add job
d. apx add batch
e. apx add process
answer = c

* ¿Cuáles son los tipos de JOBs APX? (múltiple elección)
a. APX_ORA
b. APX_ELASTIC
c. APX_BATCH
d. APX_MONGO
e. APX_SHELL
answer = c

* Para crear un recurso en ether de tipo proceso batch ¿Cuál sería la nomenclatura correcta?
a. batch_extract_log
b. apx_batch_extract_log
c. bch-extract-log
d. extract_log
e. bch_extract_log
answer = e

* en control m que tipo de job utiliza un apx batch para la infraestructura r3
a. type os
b. batch
c. control
d. ninguno
e. type apx
answer = e

* ¿Qué es un namespace?
a. Es un contenedor Docker
b. Es administrado por el Control-M
c. Es un JOB Manager
d. Es el servicio Worker
e. Segmento de recurso de la plataforma que se le asigna al JOB para su ejecución
answer = e

* cuando un job falla, es obligatorio notificar?
a. solo fup
b. fup
c. grupo aplicativo
d. usuario final
e. arquitectura final
answer = b

* ¿En qué componente se pueden realizar el grabado de registros a una base de datos?
a. Step
b. Writer
c. Process
d. Reader
e. Job
answer = b

* Un job se deploya e instala en prod?:
a. solo se deploya
b. solo se instala
c. ambos
d. NA
answer = c

* Con respecto a la conexión a Elastic, ¿qué hace la propiedad routing?
a. Indica la Ruta del Servidor de la BBDD
b. Particiona la Base de Datos
c. N/A
d. Indica el Ambiente de Despliegue
answer = b

* Con respecto a la conexión a Elastic, los valores NO permitidos para la variable “operation” son:
a. _delete
b. _bulk
c. _search
d. _doc
answer = d

* Sobre APX Batch Physics, seleccione la(s) respuesta(s) correcta(s):
a. El gestor de archivos es el NFS
b. Aún se sigue usando los namespace
c. El gestor de archivos con el que trabaja es el File X
d. La referencia a los componentes se toman en caliente son actualizar la versión del componente establecida en el POM que lo usa como dependencia.
answer = a

* Qué versión de Physics completa el pase a prod o algo asi?
a. R1
b. R2
c. R3
d. NA
anwer = c

* ¿Qué tipo de parámetro se debe utilizar para contabilizar registros en mongoDb?
a. SUM
b. COUNT
c. ACCOUNT
d. Ninguna
e. CONTAR
answer = b

* ¿Las propiedades de mongo referencia a la base de datos física y lógica?
a. Ninguna
b. Solo lógica
c. Solo física
d. Ambas
e. Solo en la configuración
answer = b

* Para realizar un insert desde una transacción a la base de datos mongoDb, se utiliza el tipo de parámetro
a. INSERT
b. INSERT_ONE
c. INSERT_INTO
d. INSERT_ONLY
e. INSERT_MANY
answer = b

* Desde la lógica de negocio en la implementación de la librería, como hacemos referencia a las propiedades de mongo en la consola APX?
a. Usando el nombre del collection
b. Usando el código de la transacción
c. Usando el nombre lógico de la conexión a la base de datos lógica
d. Usando el nombre de un objeto en particular
e. Usando código de la librería
answer = c

* Los documentos de mongoDb en una librería APX se expresan como:
a. Tabla
b. Collections
c. Document
d. Object
e. DocumentWraper
answer = e

* ¿Cuál es la cantidad máxima de registros que puede devolver el conector a Oracle en una consulta?
a. 1000
b. 50000
c. 5000
d. 12500
e. 10000
answer = c

* ¿Cuál de los siguientes métodos de jdbcUtils se usaría para traer una lista de registros paginados?
a. pagingQueryList
b. queryForList
c. NA
d. pagingForList
e. pagingQueryForList
answer = e

* Que método trae las consultas paginadas en Oracle
¿Cuál de los siguientes métodos de jdbcUtils se usaría para traer una lista de Mapas paginadas?
a. pagingQueryForList
b. queryForList
c. pagingForList
d. pagingQueryList
e. NA
answer = a

* Marque la propiedad que no debe ir a producción
a. database.UUAA.credentialPrefix
b. database.UUAA.driverClassName
c. database.UUAA.jndi.url
d. database.UUAA.name
e. database.UUAA.showsql
answer = e

* Que método se usa para insertar en Oracle
a. update
b. select
c. addAll
d. commit
answer = a

* Dentro de los componentes de APX, ¿Dónde se define la consulta a la BD Oracle?
a. En la consola de operaciones
b. En las variables de entorno
c. En el archivo properties
d. Ninguna
e. En el código de la librería
answer = c

* ¿Cómo se llama la utilidad de APX para poder conectarse a una BD Oracle?
a. jdbcUtils
b. oracleConnector
c. oracleUtils
d. jdbcODBC
e. jdbcConnector
answer = a

* Si quiero grabar en una base de datos ORACLE, ¿Qué tipo de JOB se puede utilizar? (múltiple elección)
a. APX_ORACLE
b. APX_ELASTIC
c. APX_ORA
d. APX_MONGO
e. APX_BATCH
f. elastic_batch
g. oracle_sell_script
h. mongo_batch
answer = c,e

* Cuántas TRX como máximo se pueden enviar en cics:
a. 2
b. 3
c. 4
d. 5
e. 6
answer = d

* El tiempo de respuesta considerado por defecto para cics?
a. 5
b. Ninguno
c. 2
d. 3
e. 4
answer = e